“新聞聯播”上熱門搜尋：談，大門敞開 打，奉陪到底

情況呢，是這麼個情況：

昨天晚上，聯播主播康輝，鏗鏘有力地念了一段“國際銳評”，情狀如下：

這段評論來自總台的“國際銳評”，主旨意思呢如標題所言：《國際銳評丨中國已做好全面應對的準備》，其中，提到：

對於美方發起的貿易戰，中國早就表明態度：不願打，但也不怕打，必要時不得不打。面對美國的軟硬兩手，中國也早已給出答案：談，大門敞開；打，奉陪到底。經歷了5000多年風風雨雨的中華民族，什麼樣的陣勢沒見過？ ！在實現民族復興的偉大進程中，必然會有艱難險阻甚至驚濤駭浪。美國發起的對華貿易戰，不過是中國發展進程中的一道坎兒，沒什麼大不了，中國必將堅定信心、迎難而上，化危為機，鬥出一片新天地。

最後的幾句話，大家之前也一定有過耳聞，重新在《聯播》這樣的平台講出來，也格外耐人尋味：

正如習近平主席所指出，中國經濟是一片大海，而不是一個小池塘；狂風驟雨可以掀翻小池塘，但不能掀翻大海；經歷了無數次狂風驟雨，大海依舊在那兒！

這篇評論可謂典型“三有”，有理有力有節，其中也說到：無論外部風雲如何變幻，對中國來說，最重要的就是做好自己的事情，不斷深化改革，擴大開放，實現經濟高質量發展。美國下一步是要談，還是要打，抑或是採取別的動作，中國都已備足了政策工具箱，做好了全面應對的準備。

節目播出後，央視新聞官方微博轉發數小時，播放量和閱讀量就已雙雙突破3000萬，單條微博的點贊數量超110萬，網友留言熱烈，紛紛點贊這篇評論言之有理、“威武”、“霸氣”，同時，表示大力支持政府的反制措施，“面對原則問題絕不低頭”。

狂風驟雨可以掀翻小池塘，但不能掀翻大海！除了點贊！還是點贊！

d topic 咁撚柒既

即係準備食草？

事實係惹事又怕事

你食草你既事
大躍進2.0

所以而家鼓動班蟻民情緒
為左國家打美帝，食草都無所謂

人地加就千千聲 你allin都係幾舊 想問下點撚樣打

我怕打完中國又要再共產了
鬥多次地主 重新吸血

所以支那人真係無一個係無辜的

讚讚群

有冇留意到，留言啲字數好少

又無時間出補血劍法

係

咁多三毛

有個叫粉紅大奶

呢度有幾多戇鳩仔覺得貿易戰大陸真係有得同美國打？

樂觀sir又沉迷女色，屌

共產黨員捐身家 我就信你為國家好啦

中國最叻講口號

打，飛機 就有你份